银川公主：足够的聪明和足够的执着

　　排名第九
　　银川公主
　　容貌：★ ★ ★ ★ 
　　武功：★
　　智商：★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★ ★
　　可爱指数：★ ★ ★★
　　攻击力：★
　　银川公主是个痴心人，张榜招婿，只为了那陌生得尚未能见面，熟悉得已融为一体的梦郎。
　　银川公主显然是个很有主意和主见的女子，有足够的聪明和才学，也有足够的执着。她心中想一件事，就不只是想想而已，便会动脑筋想办法，一定要把事情做成。
　　张榜招婿，出三道问题，别出心裁，果然收到了奇效。
　　酒罢问君三语，三问三答，不同人有不同回答，各见本色。
　　包不同所答尽见其精灵刁钻，幽默风趣。
　　段誉情有独钟，自得其乐，却最见其素心质朴，一往情深。第一问，最快乐逍遥之处，段誉答是枯井中，烂泥里，再无此第一答了。第二问，最爱之人，段誉本欲答王语嫣，但经巴天石朱丹臣的点醒，不能失了王子体面，便答“爹爹妈妈”。此答一出，段誉胸中自然而然动了情，决不做作，这是本色。第三问答后，段誉忽然觉得自己不像爹爹，此作一大伏笔。
　　宗赞王子三答，有其机智讨巧之处，但却流于轻浮和俗套，不入品。
　　慕容复之回答，最绝，他竟没有过真正的快乐，又没什么最爱之人，做人做到了这个地步，真是可怜了。慕容复已将自己生命中所有的欢乐，所有的爱憎，都奉献给了他复辟的事业大计，作了祭坛上的牺牲物。
　　萧峰三问而不答，悄然而去，极好。此乃真伤心人，其心中的一段隐痛，又何忍提起。
　　虚竹之三答，这才出现真命天子。
　　那宫女道：“先生尊姓大名？”虚竹道：“我么……我么……我道号虚竹子。我是……出……出……那个……决不是来求亲的，不过陪着我三弟来而已。”
　　那宫女问：“先生平生在什么地方最是快乐？”
　　虚竹轻叹一声，说道：“在一个黑暗的冰窖之中。”
　　忽听得一个女子声音“啊”的一声低呼，跟着呛啷一声响，一只瓷杯掉到地下，打得粉碎。
　　那宫女又问：“先生生平最爱之人，叫什么名字？”
　　虚竹道：“唉！我……我不知道那位姑娘叫什么名字。”
　　众人都哈哈大笑起来，均想此人是个大傻瓜，不知对方姓名，便倾心相爱。
　　那宫女道：“不知那位姑娘的姓名，那也不是奇事，当年孝子董永见到天上仙女下凡，并不知她的姓名底细，就爱上了她。虚竹子先生，这位姑娘的容貌定然是美丽非凡了？”
　　虚竹道：“她容貌如何，这也是从来没看见过。”
　　霎时之间，石室中笑声雷动，都觉真是天下奇闻，也有人以为虚竹是故意说笑。
　　众人哄笑声中，忽听得一个女子声音低低问：“你……你可是‘梦郎’么？”
　　虚竹大吃一惊，颤声道：“你……你……你可是‘梦姑’么？这可想死我了。”不自由主的向前跨了几步，只闻到一阵馨香，一只温软柔滑的手掌已握住了他手，一个熟悉的声音在他耳边悄声道：“梦郎，我便是找你不到，这才请父皇贴下榜文，邀你到来。”虚竹更是惊讶，你……你便是……”那少女：“咱们到里面说话去，梦郎，我日日夜夜，就盼有此时此刻……”一面细声低语，一面握着他手，悄没声的穿过帷幕，踏着厚厚的地毯，走向内堂。
　　梦姑终于找到了梦郎，梦郎终于再次拥有了梦姑，童话和梦境般的爱情，正要在此神秘和浪漫的场合下发生。
　　虚竹给段誉的便条上写：“我很好，极好，说不出的快活。”这也只有段誉能真正理解。
　　二兄弟一个在黑暗冰窟里，一个在枯井烂泥中，品味到人生的极乐，一般的呆气，一般的运气，一般的福气。虚竹终于做不成和尚了，童姥给他的人生课程，虚竹终于毕业了。
　　为银川公主的勇气和童话般的爱情所感动，在十大可爱女上榜人物中，银川公主排名第九。